Number of stereo centers present in linear and cyclic structures of glucose are respectively:       1) 4 & 4                                  2) 4 & 5                                  3) 5 &4                              4) 5 &5
A) 1
B) 2
C) 3
D) 4
ANSWER: B
      The dipeptide glycylalanine contains       1) glycine as C-terminal residue                              2) glycine as N-terminal residue       3) alanine as N-terminal residue                              4) either (1) or (2)
A) 1
B) 2
C) 3
D) 4
ANSWER: B
      Vitamin B12  is present in       1) Meat                              2) Fish                                  3) Egg                                         4) Curd
A) 1
B) 2
C) 3
D) 4
ANSWER: D
     
A) 1
B) 2
C) 3
D) 4
ANSWER: D
In an amino acid, the carboxyl group ionizes at pKa1 = 2.34 and ammonium ion at pKa2 = 9.60. The isoelectric point of the amino acid is at pH       1) 5.97                                  2) 2.34                                      3) 9.60                                  4) 6.97
A) 1
B) 2
C) 3
D) 4
ANSWER: A
      Which of the following statements about denaturation given below are correct                                                              I. Denaturation of proteins causes loss of secondary and tertiary structure of the protein.        II. Denaturation leads to the conversion of double strands of DNA into single strand.       III. Denaturation affects primary structure which gets distorted.                                             1) II and III                            2) I and III                       3) I and II                         4) I, II and III
A) 1
B) 2
C) 3
D) 4
ANSWER: C

A) 1
B) 2
C) 3
D) 4
ANSWER: B

A) 1
B) 2
C) 3
D) 4
ANSWER: B
      Which of the following does not exhibit the phenomenon of mutarotation?       1) (-) fructose                2) (+) sucrose               3) (+) lactose                            4) (+) maltose
A) 1
B) 2
C) 3
D) 4
ANSWER: B

A) 1
B) 2
C) 3
D) 4
ANSWER: C
      ASSERTION: Valine is an essential amino acid.       REASON: The lack of essential amino acids in the diet causes Kwashiorkor.      1) Assertion is correct, reason is correct reason is a correct explanation for assertion.      2) Assertion is correct, reason is correct; reason is not a correct explanation for assertion.      3) Assertion is correct, reason is incorrect.      4) Assertion is incorrect, reason is correct.
A) 1
B) 2
C) 3
D) 4
ANSWER: B
1.      Which of the following statements is not true about sucrose?       1) The Glycosidic linkage is present between C1 of a-Glucose and C1 of b-fructose.       2) It is also named as invert sugar       3) It is a non reducing sugar       4) On hydrolysis, it produces glucose and fructose
A) 1
B) 2
C) 3
D) 4
ANSWER: A
1.      Match the columns       COLUMN – I                                                   COLUMN – I                       A.Vitamin B6                                               I. Fat soluble              B. Vitamin K                                               II. Xerophthalmia              C. Vitamin D                                               III. Convulsions              D. Vitamin A                                               IV. Delayed blood Clotting       1) A- I,II;  B-I, IV;  C-I, D-III                                2) A-III; B-I,IV; C-I; D-I,II           3) A-I,IV; B- III; C-I; D-I,II                                   4) A-III; B-I,IV; C-I,II; D-I
A) 1
B) 2
C) 3
D) 4
ANSWER: B
In E. coli DNA, AT/GC ratio is 0.93. If the number of moles of adenine in the DNA sample is 465,000, then the moles of guanine present is       1)465,000                               2) 535,000                          3)500,000                                   4)93,000
A) 1
B) 2
C) 3
D) 4
ANSWER: C
     If the sequence of bases in DNA is TGAACCCTT then the sequence of bases in m-RNA is       1) ACUUGGGAA        2) TCUUGGGTT            3) ACUUCCCAA                       4) None of the above
A) 1
B) 2
C) 3
D) 4
ANSWER: A

A) 1
B) 2
C) 3
D) 4
ANSWER: A
     Which of the vitamins given below is water soluble?                                                                          1) vitamin E                           2) vitamin K                          3) vitamin C                          4) vitaminD
A) 1
B) 2
C) 3
D) 4
ANSWER: C
      Pick the wrong statement from the following                                                                                                   1) Consumption of citrus fruit and green leafy vegetable in food prevents scurvy.      2) Deficiency of Vitamin B6 results in Convulsions.      3) Sources of vitamin B1 are yeast, milk, green vegetables and cereals.      4) Deficiency of vitamin D causes xerophthalmia.
A) 1
B) 2
C) 3
D) 4
ANSWER: D
      The deficiency of vitamin K cause        1) Haemorrhage                                     2) Lengthening time of blood clotting        3) Inflammation of tongue                     4) Both (1) and (2)
A) 1
B) 2
C) 3
D) 4
ANSWER: D
     Glucose reacts with X number of molecules of phenyl hydrazine to yield osazone. The value of X is             1) Three                                  2) Two                              3) One                                4) Four
A) 1
B) 2
C) 3
D) 4
ANSWER: A
     The peptide that gives positive ceric ammonium nitrate and carbylamines tests is:        1) Ser – Lys                         2) Asp – Glu                           3) Glu – Asp                         4) Lys – Asp
A) 1
B) 2
C) 3
D) 4
ANSWER: A

A) 1
B) 2
C) 3
D) 4
ANSWER: B
The term anomers of glucose refers to 1) Isomers of glucose that differ in configurations at carbons one and four (C-1 and C-4) 2) A mixture of (D)-glucose and (L)-glucose 3) Enantiomers of glucose      4)  Isomers of glucose that differ in configuration at carbon one (C-1)
A) 1
B) 2
C) 3
D) 4
ANSWER: D
Which of the following is the sweetest sugar?       1)  Sucrose                            2) Glucose                                           3) Fructose                           4) Maltose
A) 1
B) 2
C) 3
D) 4
ANSWER: C

A) 1
B) 2
C) 3
D) 4
ANSWER: C
      Which of the following reactions of glucose can be explained only by its cyclic structure?       1) Glucose forms a cyanohydrin with HCN       2) Glucose reacts with hydroxylamine to form an oxime       3) Pentaacetate of glucose does not react with hydroxylamine       4) Glucose is oxidized by nitric acid to gluconic acid.
A) 1
B) 2
C) 3
D) 4
ANSWER: C

A) 1
B) 2
C) 3
D) 4
ANSWER: D

A) 1
B) 2
C) 3
D) 4
ANSWER: B

A) 1
B) 2
C) 3
D) 4
ANSWER: C
      The non-essential amino acid among the following is:       1) Valine                          2) Leucine                                  3) Alanine                                4) Lysine
A) 1
B) 2
C) 3
D) 4
ANSWER: C
      In both DNA and RNA, heterocyclic base and phosphate ester linkages are at       1) C5’ andC1’ respectively of the sugar molecule            2) C1’ and C5’ respectively of the sugar molecule           3) C2’ and C5’ respectively of the sugar molecule           4) C5’ and C2’ respectively of the sugar molecule
A) 1
B) 2
C) 3
D) 4
ANSWER: B
      The structural feature which distinguishes proline from natural a-amino acids?       1) Proline is optically inactive                          2) Proline contains aromatic group       3) Proline is a dicarboxylic acid                      4) Proline is a secondary amine
A) 1
B) 2
C) 3
D) 4
ANSWER: D

A) 1
B) 2
C) 3
D) 4
ANSWER: B
     Thiol group is present in       1) Cystine                               2) Cysteine                           3) Methionine                        4) Cytosine
A) 1
B) 2
C) 3
D) 4
ANSWER: B

A) 1
B) 2
C) 3
D) 4
ANSWER: A
The purpose of adding dilute sulphuric acid in the preparation of Mohr salt is1) To prevent the hydrolysis of ferrous sulphate                   2) To increase the solubility of the salt used3) To prevent the precipitation of carbonates of metals        4) To neutralize ammonium salts.
A) 1
B) 2
C) 3
D) 4
ANSWER: A
Chromyl chloride vapours are dissolved in water and acetic acid and lead acetate solution is added, then1) The solution will remain colourless                          2) The solution will become dark green3) A yellow solution will be obtained                           4) A yellow precipitate will be obtained
A) 1
B) 2
C) 3
D) 4
ANSWER: D
If NaOH is added to an aqueous solution of zinc ions a white precipitate appears and on adding excess NaOH, the precipitate dissolves. In this solution zinc exists in the1) Cationic part                                                                     2) Anionic part   3) Both in cationic and anionic parts                                    4) There is no zinc ion in the solution
A) 1
B) 2
C) 3
D) 4
ANSWER: B
The salt insoluble in cold water but soluble in boiling water is1) CaCl2                       2) BaCl2                            3) SrCl2                             4) PbCl2
A) 1
B) 2
C) 3
D) 4
ANSWER: D
      Mg is not precipitated in V group because        1) MgCO3 is soluble in water                                                    2) MgCO3 is soluble in NH4Cl        3) MgCO3 is soluble in NH4OH                                                4) none
A) 1
B) 2
C) 3
D) 4
ANSWER: B
Upon treatment with ammoniacal H2S, the metal ion that precipitates as a sulphide is1) Fe (III)                         2) Al (III)                                3) Mg (II)                                 4) Zn (II)
A) 1
B) 2
C) 3
D) 4
ANSWER: D

A) 1
B) 2
C) 3
D) 4
ANSWER: B
      Adenosine is an example of       1) Purine base                 2) Nucleoside                   3) Nucleotide                         4) Pyrimidine base
A) 1
B) 2
C) 3
D) 4
ANSWER: B
      Two samples of DNA, A and B have melting points 340 K and 350 K respectively. This is because      1) B has more GC content than A                                   2) A has more GC content than B      3) B has more AT content than A                                   4) Both have same AT content.
A) 1
B) 2
C) 3
D) 4
ANSWER: A
      Vitamin C is a/an     1) lactone                                2) amine                                 3) amide                             4) alcohol
A) 1
B) 2
C) 3
D) 4
ANSWER: A
